#Installation Linux

Bonjour madame,monsieur

je rédige aujourd'hui mon travail sur l'installation d'un environnement de travail en dual boot. Pour cela je vais vous expliquer les différentes étapes que j'ai suivi pour y arriver (fichier vidéos à l'appui mais pas de bonne qualité du à différents problème sur ma machine).

Pour commencer, j'ai téléchargé le .iso de Xubuntu. J'ai ensuite créée une clé bootable à l'aide d'un logiciel qui permet de le faire. J'ai ensuite été dans mes paramètre et fait redemarré la machine de façon à accéder au BIOS. Une fois l'execution effectué, j'ai séléctionner démarrer à partir d'une clé USB. Le lancement se fait et une interface d'installation apparait. Nous pouvons d'abord essayer Xubuntu afin de visualiser avant installation si tout est parfaitement correct (pas de problème qui nuirai lors de l'installation). Vient ensuite l'installation où il faut séléctionner le disque pour installer Xubuntu, l'espace qu'on souhaite lui donner. Une fois cela fait, l'installation peut-être lancé et Xubuntu s'installera sur votre machine.


#Installation de vscode 

Dans cette dernière parti je vais vous expliquer comment j'ai installé vscode sur Xubuntu:
- Ouvrir un navigateur web
- Télécharger vscode pour système linux
- ouvrir un terminal de commande (windows + T)
- tapper la commande sudo apt install 'l'emplacement du fichier télécharger' cette commande à pour but d'installer automatiquement le fichier séléctionner ici se sera vscode.
- Attendre l'installation de vscode se termine
- Ouvrir vscode pour vérifier si tout est correctement installé 
- Vous pouvez désormais travailler en toute simplicité sur vscode.

Merci de votre attention tout au long de cette lecture. Certain problème causeront une potentielle incompréhension entre la lecture et la vidéo mais j'espère que cela vous plaira sincèrement à regarder. Bonne fin de journée à vous. Coordialement Vivien Poirier.
